
@online{pillow_2015,
	title = {Pillow — Pillow ({PIL} Fork) 2.6.1 documentation},
	url = {http://pillow.readthedocs.org/en/3.0.x/index.html},
	urldate = {2015-11-16},
	date = {2015},
	keywords = {développement, enseignement, pil, pillow, python},
	file = {Pillow — Pillow (PIL Fork) 2.6.1 documentation:/home/groolot/.mozilla/firefox/qpihuvcf.default/zotero/storage/XEHNU5NJ/index.html:text/html}
}

@online{pil_2015,
	title = {{PIL}:  The Python Imaging Library Handbook},
	url = {http://www.effbot.org/imagingbook/},
	urldate = {2015-11-16},
	date = {2015},
	keywords = {développement, enseignement, pil, pillow, python},
	file = {The Python Imaging Library Handbook:/home/groolot/.mozilla/firefox/qpihuvcf.default/zotero/storage/XRSXF5VR/imagingbook.html:text/html}
}

@online{shipman_pil_2013,
	title = {{PIL} - pillow},
	url = {http://infohost.nmt.edu/tcc/help/pubs/pil/pil.pdf},
	abstract = {Describes
an
image-processing
library
for
the
Python
programming
language.},
	author = {Shipman, John W.},
	urldate = {2015-11-16},
	date = {2013},
	keywords = {développement, enseignement, image, pil, pillow, python},
	file = {Shipman - PIL - pillow.pdf:/home/groolot/.mozilla/firefox/qpihuvcf.default/zotero/storage/IR2PCQPM/Shipman - PIL - pillow.pdf:application/pdf}
}

@inreference{wikipedia_fonction_2015,
	title = {Fonction informatique},
	rights = {Creative Commons Attribution-{ShareAlike} License},
	url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Fonction_informatique&oldid=120074108},
	abstract = {En informatique, une fonction est une routine qui retourne une valeur.
En programmation impérative, une fonction comporte une séquence d'instructions réalisant un calcul ou une tâche. En programmation fonctionnelle, la fonction est l'artifice qui permet de découper le problème global en éléments plus simples. Le terme de routine est aussi utilisé pour les fonctions de bas niveau des systèmes d'exploitation.
La définition d'une fonction comporte des paramètres d'entrée. Au moment de l'exécution et afin d'éviter toute confusion, on les nomme arguments. Travaillant sur ces arguments, elle retourne généralement une valeur de sortie.
Quand une fonction possède des paramètres d'entrée, elle en prend dans les implémentations actuelles (2013) une copie, au lieu de travailler sur les véritables variables. Les fonctions demandent cependant souvent l'adresse mémoire des variables plutôt que leurs valeurs. Ce mécanisme utilise un pointeur (ou une référence, en C++, Perl ou {PHP}). Une fonction, contrairement à un sous-programme, ne renvoie jamais de valeur par modification de ses arguments. Elle peut renvoyer soit un résultat, soit un code d'erreur, ou 0, ou une valeur nulle, si tout s'est bien terminé.},
	booktitle = {Wikipédia},
	editor = {{Wikipedia}},
	urldate = {2015-11-16},
	date = {2015-11-01},
	langid = {french},
	note = {Page Version {ID}: 120074108},
	keywords = {développement, enseignement, fonction, programmation},
	file = {Snapshot:/home/groolot/.mozilla/firefox/qpihuvcf.default/zotero/storage/QBFUFR8F/index.html:text/html}
}

@book{ziade_programmation_2009,
	location = {Paris},
	title = {Programmation Python: conception et optimisation},
	isbn = {978-2-212-12483-5},
	shorttitle = {Programmation Python},
	publisher = {Eyrolles},
	author = {Ziadé, Tarek},
	date = {2009}
}

@online{imagemagick_2015,
	title = {{ImageMagick} v6 Examples},
	url = {http://www.imagemagick.org/Usage/},
	urldate = {2015-11-23},
	keywords = {convert, gnu, gnu/linux, image, {ImageMagick}, traitement},
	file = {ImageMagick v6 Examples:/home/groolot/.mozilla/firefox/qpihuvcf.default/zotero/storage/SCIXAATZ/Usage.html:text/html}
}

